[肺腑之言] 我誠心建議大家唔好考慮台灣留學

如果你覺得鯨大樹仁唔似一間大學的話,咁台灣既大學更加唔似大學,真係好撚似中學

1.無論課程設計,教學,學校既policy同程序,都係同香港form 4-5 差唔多,除左教既內容係大學程度

2.都大學啦,你想唔想像到操行呢樣野仲會count? 好多學校仲會寫落transcript 度

3.人戇鳩,入到黎你會覺得你班同學同prof諗野好撚怪,好撚多廢話,D問題同論點無POINT,你講重點佢地會覺得你太簡略,唔夠detail,要加多d 垃圾煽情字句襯托下先合理

4.野食垃圾,你鐘意食台式野我無野講,但係黎到係無野好食,全部都係炸/化工野,分分鐘返深圳仲多野食,都唔知係咪收入低搞到要研發化工食品滿足下自己

5.歧視勁,除非你肯同佢地一齊戇鳩鳩咁,否則你準備被歧視都得啦,不過你就算肯戇鳩鳩,都唔保證你打入到佢地既圈子,出面街serve 你既千其唔好話自己係度留學,更加唔好講你係僑生,否則D態度同遊客差好撚遠

暫時講住咁多先 有人想知更多我再講

認同

台仔玻璃心，不分年齡

台成政清交就ok

台大如何

認同

但其實我係台北過得好開心

( Show Blocked User - spriest )

應該除左台大獸醫之外...

thanks

原來除左新加坡,文毒仲會care 台灣

講笑姐

馬會 AFCD 呢D 會唔會考慮台大獸醫既畢業生都成問題
廿年前畢業既可能會既

咁得返D 診所做下,又成堆英聯邦讀完返黎畢業生同你爭...

你唔介意留係台灣做or當跳板再去歐美日進修既,我覺得係OK既

野雞大學適用
但台大完全唔係一回事

台灣人︰怎麼新加坡人會說台語?

第3點有冇例子 想知

我唔係讀台大,不過我覺得如果你入到台大,你都一定入到city/poly

你冇讀city/poly既料碌入到台大都係收皮居多

所以根本冇讀台大既理由,除非你想讀果科香港冇開

不過有D 科台大的確係比香港既大學好,e.g. physics 同 ee,都可以考慮下既

好多去台灣嘅都只係逃避

大學用原文書開課 愈來愈難
2014年8月25日 中時電子報

「台灣大學生英語程度愈來愈差，教授上課還用原文書嗎？大學表示，沒有強制規定教授上課要用原文書或中文書，但理工醫農領域使用原文書比人文社會領域普遍。也有校務主管坦言，許多原文書有中譯本，而且學生英文閱讀能力降低，近年來愈來愈難使用原文書」

讀社科文科果味渣住3.5gpa返香港有咩難度

咁我想問,你夠分入台大,你都會有香港offer

咁你仲會唔會揀台大?

我已經唔係讀緊野雞,以我讀果範計,已經係台清交成外排名最好既選擇

local 入到既,都係差少少入到台清交成果堆人

咁可能有d柒頭毒撚覺得係香港溝唔到女去到台灣會溝到
所以咪順便去台灣讀書囉

唔計dse23分以上

問題係可以識到台妹

有frd英文u咗都入咗台灣啲大學

文科你讀中文系或者會好少少,其他自求多福啦

香港社科勁台灣好撚多,台灣都唔放資源落社科度,all in 哂理工醫呢三科

其實係台灣讀文社科同被放生都冇乜分別,你當跳板就另計

唔係歧視
但讀大學點會去台灣....

你黎到一排就唔會想識

淨係D 作狀既娃娃音同扮可愛已經令你毛管都棟哂,只可以用嘔心黎形容

一係就西到仆街,同港女有得揮,但係我會鐘意港女多D,因為香港人點都直接過台灣人

去台灣都係貪平同玩得開心啫 多數人去得個邊學校嘅乜柒policy佢地都唔撚理 玩夠就算
btw雖然我唔係係台灣讀 不過係某國嘅我都好認同

咪玩啦 去得台灣有幾多個係諗住讀書

其實要睇你讀乜,前幾名既理工科尚可

但係大前題係你要忍受到佢地D戇鳩野

可能其他人會覺得香港大學生dem beat 好低能,但係台灣d 濕鳩野係令人燥(e.g. 操行/某d form 要家長signature (係,我認真) , facebook group=學習平台 etc.)

港澳或者係既,馬拉果堆好多都係博哂老命讀,因為佢地係自己國家係被歧視既,連中文中學畢業張cert 報local u都唔會認

應該話 去得外國幾多個係諗住讀書
名校另計

因為佢地冇限制只可用英文答題,如果有呢樣野存在,點都會逼到佢地接受原文書

身邊嘅人都係衰英文又唔甘心讀asso先會去

你開心係因為你係台北姐

試下脫離台北新北住一年,包你喊哂口

衰英文已經係能力問題啦
好人好姐點會3都冇

講真.....台仔真係好垃圾

講真讀asso,我到宜家都覺得係一樣高風險既野黎,真係搏老命讀先好揀

雖然asso 都推左咁多年,但係英式既high dip 認受性係香港點都好過asso

high dip 升唔到大學可以做野,asso 升唔到大學就真係唔知點算

大馬華文中學有兩種，一種係smjk，一種係獨中，前者政府係承認既，後者就唔承認，兩種學校所考既公開試亦都唔同，前者考spm/stpm，後者考uec，uec喺大馬黎講認受性比較低

得閒上fb睇下d籃球page就知台仔幾撚低智
講埋d野勁撚on9
個個都小學生咁
仲有極大量大愛道德撚

AGGER

而台灣就完全接受uec既成績，同spm/stpm一視同仁
所以考uec既人去台灣讀大學，會比起留喺大馬有更多選擇

好睇人
我都係台灣讀書
而自己科都可以話係興趣黎
讀書方面真係好中學feel
所以我都係合格就算
發覺自己係黎台灣玩多過讀書就真
Btw 畢業之後會去學歷評審 去考政府工果陣都可以叫做掛名大學生
有錯既屌細力d

咪又係做野 asso搵工基本上同hd一樣

義守點睇，好多fd都話唔差，好nice

你連中文都未學掂啦

甘你老母

同台仔講I go to school by bus佢地都會問你點解
「說中文阿」咁樣

甘心係呢個甘喎ching

認同

利申 讀緊

當年我兄弟係台北租咗間屋讀大學
佢依家係香港做嘢
成日懷念係台灣生活嘅日子
話應該係成世人最開心嘅日子

而我就經常去台灣旅行貪近又平
識到台妹女友都好撚掂
你話扮都好過港女扮都唔扮
重點係身材真係好港女一大截

唔知你咩遭遇搞到咁仇台
可能太毒俾人排斥
但我自己經歷台灣人對我態度幾好
啲女又正 真係食過翻尋味

Asso唔覺有幾搏
正正常常都有ugc收返

講起呢個真係火滾,我淨係講住presentation

ppt 一係一堆字 OR 勁大幅圖加一句野

前者我唔多講,我講後者

1.我差D以為自己上緊9gag,佢地真係以為自己好風趣,用埋D 周星馳/ACG 對白圖表情圖,但係個topic 又唔見得好casual

2.真係好撚多人用ACG 圖落ppt(咩course 都好),尤其係present 果個係男同學

3.ptt 求其汁段野黎討論,仲要好似好認真咁,我一路睇一路笑

4.上gender-related 既course 好多台妹女權上腦,用字又露骨,乜撚野又露奶又約砲,完全唔尊重個場合,最神奇係prof 又覺得猜問題

5.(presentation 唔多出現,但係分享就成日有) 鼓吹煽情野,最好就係講講下喊,然後其他人又跟住一齊流馬尿,大團圓結局

好喎 你好叻啊

同埋最主要真係幾平
細佬屋企錢唔多
而台灣讀書
假設係國立
我一個sem學費都係7千～8千
如果埋宿舍都係萬頭
或者呢個都係我黎既主要原因之一

thanks 巴打指正

大佬
全世界最無知既人民就係台灣
就下佢地喇

香港都大把呢啲人啦
上啲文化/語言類既course就仲過份，一個二個presentation係咁講埋啲粗俗野，懶係學術分析咁，但實情咪又係為講而講

4唔係
我以前試過搵到d平野食
普普通通百幾蚊一碟炒飯咁
差在你有冇去搵

除左第四點之外
其他都好睇你讀邊間既
怪就怪樓主讀個間野濕勁

我覺得台灣得呢幾間係讀得過,其他就認命把啦

台清交成政師中央中山中正中興

如果你係讀engine 既可以加多間 台科

其他你唔好諗咁多,陽明北醫長庚呢D medical school 你唔係留台灣就不如唔好揀

thanks bro 指正

小學present先會咁
依家諗返都覺得戇鳩
好難想像呢d野會係大學發生..
香港ive都好過台灣野雞大學

D炒飯濕既

百幾一碟炒飯,比班台仔知肯定UP大撚把野你聽

有冇人聽過國立台北？ 我有個朋友dse成績都未出就收左佢讀商科

台灣就係垃圾 中國就係鬼國 台灣就係鬼島
無分別

認真
台灣讀書慘過食屎
真係唔明點解要去台灣大陸呢啲地方讀
好地地香港讀過jupas咪算囉
去啲野雞大學

我覺得唔會話差好遠,可能台大會好少少

但係你入到ugc 會揀台大?

始終本性係咁就係咁

讀完同有咩用呢？

IVE都好過台灣d野雞大學

其實asso升返大學好易 你肯讀過三 八大就會收

聽聞係台灣,國立台北既商科同法律係OK既,不過我相信只適用於台灣

要出國,都係學班台灣人洗個台/政 master會比較好

當然你有多餘錢就試下搏英語國家既master 就最好

你認為姐
台大好多黎自八大既朋友
利申台大，唔好起我底

台仔好on9，無論講野同行為都係
想溝台妹一定要靚仔先好咁諗，因為台妹真係好睇樣，我覺得港女都好過台妹

台灣人自稱自己國家係小日本，笑撚死，同日本比，台灣仲係好落後

你去旅行去梗係好架

有苦自己知

讀master ?

有個舊同事讀台清，係好撚無知，好撚白痴，冇料到但鐘意認叻。成日係到吹台灣點樣勁，台清點樣犀利，好撚井底

非常認同
台灣人思維同香港人好唔同
利申：台成政清交撚

樓主你自己去定同FD去

聽人講台灣大學食女好易
我諗呢個先係班垃圾既目標

台妹呢

好多年前研究過報台大medical school PhD用黎移民﹐睇睇d paper先知，原來台灣第一的台大醫學院，水平都係好低，低到連send email問都唔想問

台灣人最鐘意就係challenge 你政治,姐係你學術討論就冇乜問題,但係正常人都唔會無啦啦開政治/宗教話題同人傾,一係就想人老尷,一係就聊交嗌,有乜謂?

之前台大好似有單野,你可以GOOGLE 下

基本上同日本冇得比

虛偽程度或者有得比下

自己

去台灣不如去泡菜日本，至少你留完學都學識多一種語言

關於咩，有冇keyword

屌臭台灣大學的風氣.....

長年都係咁高

真心唔明去台灣留學係咩心態
以前有個同學讀咩大同 好似係
仲當正自己大學生

樓主五毛又搞分化

不過Lihkg九成人回post前都唔會用起底功能

其實台灣人咪同香港人一樣咁鐘意認叻
不過香港認叻果d好多都叫做有少少料到
台灣認叻果d完全係井底之蛙

但係用日文泡文讀major 都幾係野,除非你本身有接觸開(好似大陸東北有堆中學用日文教材教)

國立台灣大學校友揮手。

OK,我親身經歷都可以話係五毛,係分化

咁你呢個5NTD 又收左幾多次錢呢?

做咩你又唔過黎體驗下事實呢? 拋句野出黎以為自己佔哂高地?

台灣人year 1 連mushroom點解都唔知
英文堂係小學程度 我已經係上最勁嗰班(台灣人入學要考多次英文去分班) 會覺得你識英文係好撚串好扮野聽唔明你講乜係你問題 但講緊嘅只係普通香港人程度

要你放學去打掃學校 認為咁樣可以去判斷你嘅品格 最鐘意就搞埋晒啲門面野 間學校起到好靚整好多banner俾錢擺廣告落地鐵到 但咁大間學校只係得一部lasercut係用到 學科資源不足係唔會理

present最主要係夠多字就俾高分 唔理你有乜野concept 我讀design我打篇論文出黎托？

佢地真心覺得taiwan no. 1 仲同我拗國語係中國歷史最長嘅語言 會認為台灣現狀已經好好 不思進取 問佢地藍綠有乜分別答唔清楚 同台灣人傾計內容永遠得飲飲食食 嗰排難民潮係可以全班都唔知發生乜事

好撚後悔浪費左一年時間同錢喺台灣

開得多台灣POST = 五毛?

咩邏輯?

我就係好奇怪點解佢成篇野大部分都係講女

我要識台妹就唔洗特登留學,去旅行都得啦

佢地好多thesis係用中文出，唔會publish journal﹐冇內鬼根本冇人會知d野有問題

中大english learning teaching unit都係教ppt 每版要少於7個字 都係一張就得 你識唔識野架屌

呢D就真係同路人啦 有D感動

其實台妹仲攻心計過香港女人
但講野嗲(本身佢地個語言就係咁 同日文一樣)同有身材咪好多香港人覺得台妹好撚正 但如果你溝左條女番黎完全冇深層次交流 淨係識飲飲食食嘅我會覺得好辛苦 知唔知點解台妹咁撚鐘意香港人 都係因為覺得香港人有錢咋嘛屌 咪撚on9啦

當你睇到佢地D ppt 就明咩事

去得台灣讀既咪又係輸左個dse
但又想享受大學生生活逃避現實
先會走去讀

比較驚住宿舍 可唔可以講多D

去得台灣讀書 好多都連I大都入唔到
大部分都係中學未玩夠先去

對台灣不嬲冇好感

其實台灣女仔真係咁正咩?
論樣香港靚十條街wo
台灣妹個胸咁大九成九都係因為d食物激素問題

no

asso 升唔到U 仲有得讀topup

我啲朋友全部都讀art/拍片(包括我)
真係衰俾dse因為本身我地讀嘅學校唔係谷dse係谷art 無可否認台灣比香港多art school所以先吸引到我地喱啲人去(雖然我就食撚左屎)

讀埋啲19大學
讀完應該同無讀過差唔多

如果有人po呢段野過去
應該好多台仔崩潰
「干你屁事中國香港」

論性格韓妹日本妹好十萬倍
台妹個種溫柔係低低bb咁

台灣系一個國家
Y/N?

妹子呢？能吃的嗎？

宿舍我覺得真係睇運,畢竟每個人既生活習慣都唔同

但係我可以肯定既係,台灣既宿舍你唔好對個環境有D咩太大期望

同埋4人房比較普遍,單人房幾乎係無

你頂唔順既可以出去租屋,但係可能交通費會洗多D

另外就唔好期待好似香港d hall 咁既運作模式,呢邊大部分都係視宿舍係一個純住宿既地方

仲有最重要既一樣野,蹲廁同用過既廁紙放垃圾桶,你可能要習慣下

垃圾每日定時有車黎收,但係你要將垃圾分左類先

有問題可以再問

去台灣讀台清交成政以外果啲野雞讀黎把撚呀
就好似去支那讀北清交復浙以外嘅一樣咁柒

台仔質素其實同大陸仔差唔多(或者更差)

我都唔明點解一車車日本妹咁鍾意台灣人
以前仲有張圖係講東亞男仔排名
台灣男仔比日本人當係性格最好 (香港就外語)
好你個頭咩

唔好話台清交成政
台大係香港都係廢校
事實上識人dse 18分玩台灣聯招入到台大唔知咩科

3真係好撚認同

咁當然係講緊比較好嘅科啦 讀埋啲柒科不如做sales 廢事哂自己時間又哂老豆老母錢啦

Y,咁佢係一個國家,只不過響國際上唔係廣泛地公開被認可咁解

同理,咁北塞浦路斯又係咪一個國家?

sorry 咁我錯

度度都有仆街 度度都on9嫁啦
樓主自己讀唔知邊度 身邊既人都係咁姐
大把台灣人唔係咁
唔知樓主係咁俾人杯先咁仇台啦 我識嗰班就好nice既

講到present 個啲，睇你讀邊間嫁姐 你入埋啲閪大學 班學生緊係低質啦 講到個個台灣人都咁廢
香港人唔好成撚日自視過高好無

建議樓主係識番多啲成績好嘅台灣人/陸生/大馬生再評論

樓主個樣係咪似支那狗

我記得 (最好/最差)
搵錢能力: 日本/台灣
身材: 韓國/香港
外語: 香港/日本
性格: 台灣/韓國

其他都合理既，但台灣仔邊度好?
不過台灣仔又真係奶日本奶到痴
對日本妹無條件地好都唔係唔合理既...但日本人咁聰明冇理由睇唔出ON居既台灣人

似係 未聽過係台灣人讀書嘅港澳朋友比人杯

有朋友dse得兩分都去咗台灣讀大學

台灣咪又係繁體支那 有分別咩

係既係既,多謝指教
你硬係要拎最好果堆出黎講咁冇咩好講,精英就每個國家都有

諗起以前韓國人ex，佢既ex係台灣人
佢話台灣人同香港人係韓國既地位都高
但同左個台灣仔拍拖後先發現伏到痴線
話咩打機打到可以紀念日都唔出街，同佢理論仲可以話打機係一切
(當然因人而異，但係香港真係好少聽到會咁)

再加上我後尾又講台灣幾多風化黑暗低能白痴野
自此之後就再冇對過台灣人有幻想

又可以block 一件非黑即白撚,好行唔送

我讀hku
都識/同過d台灣人做野
能力唔係差(入得黎既都夠入台大神科有突)
但總係差左少少常識咁...而且識親既都串串貢

呢個真係想像唔到個畫面喎 係個個course都係咁定點

又多件,好行唔送
Show Blocked User - 我都想知

當然唔係個個course啦,可能我誇張左,但係佢地好煽情野係真既

台灣社會比我感覺都係情感行頭

呢D人真係好可悲
淨係識人生攻擊 睇怕都係o係台灣讀緊書

我諗係佢地本身成績好,加上脫離左台式教育,HKU 排名又好過台大,佢地會唔多唔少有D 飄飄然 掛

去台灣讀大學諗住讀書 唔係媾女
你已經錯晒啦

鍾意打機我覺得ok既，全世界男人都會打
但唔係打到唔理女朋友架嘛

點只
台仔出名打女朋友/老婆

唔係反而係台妹成日當街打仔咩

咁樣諗好似有D扭曲左黎台灣留學既原意wo

同埋我覺得黎台灣媾女唔使大費周章黎留學,黎旅行已經夠殺

淨係開學前D paperwork 同手續已經好多又好煩

台灣成日有新聞講家暴
最近 (都幾個月) 有個民進黨立委叫童仲彥打老婆打到離婚

兄妹斬頭同埋細路女被斬頭案真係好變態
理解唔到佢地點解會做得出,但係我又睇唔出台灣社會有幾大壓力,大家都係慢活,活在當下咁既feel,上下ptt 吹兩句水又一日

唔熟地中海
除非巴打另開個post誠心畀建議大家關於北賽普勒斯升學（到時我一定入去 ）

p.s.等你啊

其實每年有幾多過去讀？

Ok,又一件，好行唔送

做咩宜家唔撚夠膽用簡體字回post ? 洗底？

同感，台灣太多道德蠻牛
香港就太多人仇視道德

具體數字應該都有4位數字，早兩三年應該係peak,今年就唔知

係台大讀緊
覺得台大既人都幾參差
有啲碩士感覺仲好似中學生咁 有啲幼稚
但好多我見識既人都好認真
果種認真係連一啲好小既野
可能係問定義既題目 佢地都唔會照抄書既定義
而係自己理解完再寫出黎
社團既聚會果啲 佢地都會做個ppt甚至設計遊戲同活動比團員玩 仲會拍片做過渡
明明佢地讀好多個course
認真程度真係痴撚線

雖然佢地成日執著一啲小問題甚至係唔關事既野
搞到浪費咗好多時間

激動得滯打咗好多

想去台灣大學讀拍片或者係電影
有無巴打有經驗分享下

d人好參差係真 有d人好有深度但亦有d人好on9
不過我又feel唔到乜野歧視
去買野食佢地知我係僑生仲會加料比我 超有人情味

睇下邊間啦....唔係頭果幾間就真係唔好去啦

4位數，好vague wor個數字
不如咁問喇，去台灣定大陸讀多？

返嚟無出路，衰過 asso HD,要再讀過香港嘢
國語唔夠大陸學生好，英文無香港學生好，四年讀完同香港市場脱節，唔知個市場要乜
完全不上不下
四個香港室友有三個 quit
過來人 台大電機

台妹？

歧視我都未遇過
不過唔係國語差佢地都會以為我係台灣人
仲比人問過幾次路

放假去民宿玩 啲人都幾好 知係留學都會介紹平啲既路線同交通

神科wor
而且讀到台大應該都唔差喇
咁你打算點？喺台灣發展？

就咁睇呢個post會覺得樓主係去左學店

台大電機應該係全台灣最神個科

大陸我就唔清楚啦，留番比有相關經驗既巴打答

台大醫科先係
如果你剩係計二類組（即係理科非bio group)，咁的確係最神果科，雖然台大物理都唔係差好遠

諗起早兩日alpha go
d 台灣打飛機新聞即刻話黃士傑係台灣讀
我見到膠都廢事俾
講到成個alpha go 團隊都係台灣人咁
黃士傑係勁但唔代表佢d 同事冇料

有個同學dse >26分去左國立成功大學讀，佢本來有ust offer，但佢覺得佢想讀嗰科係台灣讀會更好。。。真係痴撚線

操行我學校都有,
但好似點都有80分,
識人瘋狂走堂都係呢個數,
真係純粹寫出嚟俾人睇

至於課程,
D prof.出assignment嗰時都話係教育部要求,
佢出功課只係為咗交數
所以個問題係喺政府度

3要睇人
外國返嚟冇耐又後生嗰種prof.正常好多,
比較老/對上一次出國係好耐之前嗰種prof.就好難頂

至於歧視,
同你讀咩科真係好有關係,
一類組最多呢類八婆,
聽個讀會計嘅fd(佢彰化人)講佢地班有堆八婆淨係睇得起台北人
二類d人可能太chur/太毒,
根本唔得閒歧視你

去台灣唯一好處就係英文科有得抵免,
基本上佢地個抵免要求就係香港入u要求,
讀都唔洗讀就有學分

利申：Engine JJ

睇邊間啦
如果top都ok既
其他就...自己考慮下屋企情況啦
如果屋企唔等開飯又唔想讀啊蘇hd咪去lo
不過要有心理準備學位不受認可

咁台大電機定港大電機邊個勁啲

唔計醫科既話

追左2頁
想問樓主讀邊間？

之前Present時好多都好認真 未見過咩acg/周星馳圖
試過有科每堂一組咁present成個鐘 有組present完個tutor當住全班話成份野唔得
逐個point問 要啲組員答返
但其實呢組算ok已經咁
5. 反而話自己係留學生仲好服務態度同優惠 會同你傾計

Btw quit左 我都識唔少人quit左
私立top個幾間其中一間
其實都唔少勁人 好認真 同埋係叻 唔係平時大家認知覺得個啲台仔/台妹
知道勁個班畢業後有啲發展唔差

台灣internship 相比香港唔算興盛

佢地讀學士既目的都係為左讀碩士具多

巴打你話哂都台大電機，認受性應該唔成問題

其實台大電機讀果堆野先係同國際業界接軌，宜家呢個時代既電機都好少走電力，building services同控制，多數都係走電子通訊，甚至撈埋computer science 都唔奇。

我敢講完全屌打香港d poly hku 電機
香港d撚樣十個九個都買fyp 都冇自己砌 更何況跟本就唔識砌
人地大學時期 電子野 控制野 Microcontroller 玩到熟 真係興趣黎
香港d計下數考試就得 拎黎水泡

香港畢業出路方面又唔夠台灣廣
台灣要電子野 微控 重型工業 輸配電 建造業 工廠 通訊 完全百花齊放
香港只得地盤 建造業

咁既分唔報台大？

佢讀engine ?

係台灣就係，之前有台灣offer 四萬一
但扣埋勞工稅，每月實收三萬九，連一皮港幤都無，但係台灣算高，但生活水準同香港差太多，而且四年讀完對台灣無哂好感，所以返香港

想知佢讀咩科
佢呢個分冇揀台大？

台大

台灣根本只係用繁體字既大陸

係北台某私立大學讀過一年

見過有個教phy既prof上堂開左一頁PowerPoint出黎到落堂都仲係個一頁，但兩個鐘入面乜都無教過

宿舍方面，去過台灣讀大學應該知咩事

#261
凡懿
3 個月前
咩都好 絕對唔係中文

CHING唔係讀中文?

想識台妹唔洗去台灣都得，用app就得，果邊d女見你正常樣香港人就出水

我有幾個同事都係台灣讀大學, 就算讀成功大學同政治大學返黎英文都可以好差。

應該改目題係如果冇台大offer，千萬不要考慮去台灣讀大學

簡單嚟講,
如果係理工科咪可以一戰,
其他真係不了
至少人地唔會睇唔起IT先

我想問下 臺灣大學係用學校個分定公開試分收人

好似係biotechnology...

個人申請就學校個分
聯合分發就公開試

NO

i mean凡懿

sor

係掛

wow...

good luck

我仲以為讀化工/材料

知呀,但係無計,平過租屋太多

台仔不嬲垃圾

個人覺得台大唯一好處係瓣數多，有心係大學開始跨系跨界搵研究方向好岩用

否則都係算啦

係真唔係呀 有D david bond 既感覺

但係D資源分配得好極端

台大淨係電機系都有幾個系館

江湖傳聞遲d所有大學生都要學寫program,
自問係電腦白痴嘅嚟之前要三思

宜家既趨勢嘛

最怕呢個又係一個泡沫

趨勢還趨勢,
唔係個個都想寫program,
我淨係知陽明開咗個計算機概論之後成班學生叫哂春

學C++嗰類就冇事嘅,
如果係教寫app就....睇路呀

最多咪要你用html css排下版

最後一個sem懶醒take左試驗版本俾佢拖gpa4.3落3.99

台灣D大學真係好垃圾
不過就準備同台妹結婚
利申:垃圾輔大畢業

恕我唔爬文 想問下樓主
你yr幾?
你邊間?
你身邊台灣fd多定港澳多?

你有部分意見我幾認同 但我覺得與其你係香港鳩fingfing讀hd個d咁你不如去台灣享受下大學生活 獨立一個人住之類既野 好多野你唔自己試下做 或者抱住一個人地乜7都唔好既心態 你係邊度都會唔開心

歡迎理性討論

High dip 係英式？？

垃圾輔大 算係私立好既學校 好過垃圾義守

理咩性 連登仔只會話你垃圾 逃避
香港 d hd asso都讀唔掂

台灣做過一年野,engine工
樓主第三點超認同

當年台灣經理成日話我email冇內容，懶打字
正常香港人做野，email夾左個report落去就緊係叫人睇report就算架啦，唔通講晒d野出黎俾個客challenge?
台灣經理會叫我將report嘅重點打落email個content度...

同埋一到埗台灣
就見到經理同個客用email鬧交
仲要係鬧鬧下講晒誨氣說話
加埋d用詞....唔知以為睇緊連登鍵盤戰線

義守

唔分唔清係旅遊區定學校嚟

利申：去過一次

台灣覺得多字勁d，又寫既野愈帶有感情愈好。

台灣傻鳩自撚大，成日taiwan no1 外國實況主講一taiwan no1句野，就令台鳩高潮，外國仔就有生花食

南島語系

唔係，可能fd留，呢個account共用

不嬲Agger

yes,美式行asso

同問

台灣咪同大陸差唔多

我有個朋友前幾年去咗致理科技大學講 marketing ，樓主點睇呢間野

我有同學2科u都入到

會自爆既問題就唔答了

你講得岩,係應該享受下大學生活,學習下獨立自己一個人住亦係好有道理

你地睇完覺得我係一面倒負面,我承認自己係寫得有D偏頗,之不過呢D都係我既內心感受,我寧願好似黎做遊客咁,無咩包袱,大不了唔玩台灣可以玩其他國家,岩唔岩先?

但係我黎到係體會到咩叫做留學唔等於旅行,有D巴打話黎台灣應該享受媾女,快活,呢D野我係唔反對既,只不過唔係適合每一個人,我都唔想話抱住一個負面既心態係呢邊生活,你就當我呻下,釋放下自己D負能量,點都好,我都係抒發下姐

共勉之

邊個唔知去台灣讀書係冇用
以為有用既真係弱智
多數都係比個籍口自己去玩

唔好讀,就係咁簡單

科大只可揀台科

巴打我下個月grad 我都明白有部分科目真係純粹比你hea
我自問自己都hea左1-2年
不過既然你發現到有咩問題 我希望你可以果斷d
一係就砍纜唔讀生生性性番香港做野唔好曬時間
一係你就快d發掘自己想做既野 死沖難沖去做

我發力太慢已經差過好多野 巴打加油

究竟去台灣讀大學嘅係咩心態

台灣D大學生好鐘意講爭取平權
同埋好多大愛撚 好難頂
日日係FB見佢地打埋D大愛煽情文
同埋教授D PPT真係好㭍，搞到我都廢事睇
D人英文發音又難頂，下下1個音都要拆開幾節黎讀
非常後悔，DSE雞千萬咪過台灣
寧願讀IVE，台灣旅行黎下好啦，裡面既野唔你想像咁美好
無謂破壞你對台灣既美好印象

真 識個on9 fd i大都入唔到走左去台灣讀乜先修讀左成年之後入左間唔知乜柒大學 之後日日走堂去玩
最後好似讀左兩年讀唔掂就退學番香港 哂左3年十幾萬又冇學歷

入台灣啲大學係咪要鬥多u

睇完仲confused
究竟係每年7000人定係總共7000人在台
每年7000覺得太誇張
總共7000又覺得太少

3.人戇鳩,入到黎你會覺得你班同學同prof諗野好撚怪,好撚多廢話,D問題同論點無POINT,你講重點佢地會覺得你太簡略,唔夠detail,要加多d 垃圾煽情字句襯托下先合理

唔好以為香港大學prof好高質
好多都唔識教書
上常notes飛幾廿個step
有D有公司搞生意
不停上堂講生意有幾勁
到最後
都係食自己

台灣大學學術水平低已係公開既事實
你依家先呻
係咪剛出獄無耐

之前有個新聞話有個o靚仔考台灣大學入學試
最後有台灣大學offer

仲要話寫ESSAY難...要全MC

擺明假膠黎

明白,我會考慮下,多謝巴打

咁都驚自爆？
講到你啲同學咁鳩咪直接開校名囉
唔係你就等於一次形容曬所有台灣人
不論你有冇見過
唔係嘅話你不如唔好咁講
你上面講嘅嘢就等於我睇到樹大咁on9
然後話曬香港所有大學都係咁
樓主大學生？？

另外你班連登仔最鐘意睇到啲偏頗意見就拎住嚟打，然後又話自己質素高人好多
一啲理性討論都冇

留名等俾人無視

開名畀人跳佢係後段私大架啦

唔講, 驚自爆

D台狗係咪好玻璃心

真 我去台灣個fd俾人排

你覺得我咁做姐係暗示自己係後段私大既學生,咁我咪係囉,反正我點樣講你都會覺得我係架啦

討論還討論,總係會有D人缺乏尊重,好行唔送

一樣,好行唔送

咁你係咪連登仔?
我之前有係reply 講過自己既言論有可能偏頗左,係呢度再表示sorry
至於自唔自爆既問題,每個人有唔同既觀點,最緊要互相respect

呢個只係LOL 入面被無限放大左既野

我唔覺得現實中既台灣人好玻璃心

聽講有轉學考 樓主同係台灣讀嘅巴絲點睇
成功率高唔高

講到好似唔係咁

入埋啲九流大學就話台灣U廢

難過原本考試 可以唔洗諗 熱門科既話

好難 難到仆街 得幾個quota
佢地個考試模式你唔會夠台灣人玩

但都見過有人成功轉到
轉左去政大

有fd讀台大，台大好撚爽

識人想轉去政大傳播
本身20分dse 唔明點解佢揀咗間垃圾
我想知佢本身20分夠唔夠入政大傳播

應該夠 因為台灣少子化收人越黎越鬆
不過政大真係好撚up dup
利申:讀緊乞食科

政大真係好似成間中學學校咁

其實都唔算細 對比其它大學
但好撚多蛇蟲鼠蟻
同埋運動設施少到仆街(對比台大)

屌 笑死 都唔知同唔同佢講好
佢仲入咗間私立讀

新北市超越日本二十年

係台北讀緊書，樓主講啲野駁唔到
但唔係黎台灣就係垃圾
人人過黎讀書都唔同理由
我自己係為左以後留係到生活先過黎
眼見一班港澳生同台灣人都on99
大學生都唔知自己係到做乜鳩咁
但我諗每一個地方都會有一班咁on9嘅「大學生」

咁台大冇得講啦 最多資源

之前係政大門口勁多勁大隻紅色蟻
爬上對鞋到
不過我覺得唔止政大 係台北都多蛇蟲鼠蟻 明明有啲條街算乾淨

想知你朋友揀左邊間邊科

認同
想離開香港讀書但錢唔多
台灣係唔錯既地方

樓主點睇大葉?

[url]http://140.112.115.12/exam/sites/default/files/exam/undergra/105/20_105.pdf[/url]
[url]http://140.112.115.12/exam/sites/default/files/exam/undergra/105/19_105.pdf[/url]

本身都入唔到台大,仲要難度起碼加多兩三成,物理應該唔比用calc 機,你自己諗

唔洗諗,至於PTT 入面D吹噓笑下就算,唔使太認真

D 蚊同甲由好撚大隻

想就業，讀大葉

訓先,各位晚安

讀大葉，好就業

北科大得唔得
有個台灣fd子讀

入唔到台大就返屋企含撚啦
垃圾仔入野雞大學都夠膽上黎呻

屌仲有
比人排好撚明顯係你問題啦垃圾
莫講話我讀台大果陣
有個fd讀靜宜咪又係同班台灣人好開心

lm

北科算係第二既科大
係台灣就業冇問題
番香港可能差小小
不過主要睇科同能力

如果去台灣讀藝術呢
或者media, design

你地又點睇？

有fd dse0分過台灣讀大學
好嘅台灣啲大學先最多睇下中學成績表囉

巴打邊間？

唔止大學、教育，根本成個社會、國家都民智低劣，垃圾

社會法制落後，人民思想反智
台灣係 全世界唯一幾個仲有通姦刑事嘅國家，即係出軌係犯法坐監，連情感同性嘅自主權都冇。仲有台灣有毀謗罪,公然侮辱罪等刑事罪，所以之前個亞歷山大老母同啲lol台仔話要告9啲高登仔，何談言論自由。一樓一/任何叫雞性交易都係犯法，封建社會。仲有死刑。仲有大把反智法制...而且啲台灣人係覺得冇問題

低質傳媒
狗屎垃圾、content farm都當新聞，照抄 錯漏百出不經思考，不問自取credit都唔落，版權意識低落。詳見台灣各大傳媒，如東森新聞，比較下香港同台灣蘋果。 可想言之啲人嘅思維係點

安全
風化案就唔使講。黑心商人同食品媲美大陸，地溝油...周圍、成日都有槍同槍擊案

請我都唔會去住，大家快啲去台灣讀書、移民拉

有個中學同學本來正正常常
成績唔錯基本上喺香港可以繼續讀
又要為咗個居留權就過去
一過台灣就變咗成個on9咁
過咗去又政治冷感又港豬
德罪講句去台灣讀書都係垃圾

睇你講法律個part就覺得你一知半解人云亦云

叫雞會俾人拉? 開到咁張揚 某幾間旺過東莞d場wo
D場係黑社會開 警察咪又係欺善怕惡

台大番到香港咪又唔認
根本唔係去英美澳加洗底根本唔好去留學

屌足幾年台妹先黎後悔？

樓主咁就唔應人
一句就話係自己同學
一句就話全部台灣人
想問你識曬全台灣人？

我都唔明，係香港讀大學嘅人都會直接開大學名啦
至於樓主你？乜都唔開，只係想引其他無腦連登仔盲反
一句好行唔送又點？默認自己俾人講中係後段私立？你係後段私立，抵你身邊啲人咁鳩啦，人以群分呀！
係讀台大四大咪講出嚟，咁樣話連讀四大嘅台仔都係鳩咪仲有力囉
一味唔啱聽就唔聽，同啲垃圾台仔一撚樣

仲有其他人我都唔知咩心態
讀大學你當返中學？
知識，思想不嬲都自己學
學校廢你就廢？台仔鳩你又鳩咩
聽少少野就當自己好熟台灣
反台個點嚟嚟去去都係個三篤屁
講野啲廢老港豬冇分别
連登仔？

國立臺北即係以前既中興法商，分拆出黎獨立出黎

咁台灣u又真係廢喎

澳門人就番鄉下la
傻西，除左賣澳，你重有啲咩呀？

台灣最勁採間好似都係垃圾

融唔融入到睇
我呀哥好多台仔fd
認受性唔就真既

但我有朋友讀到上碩士喎

發完夢未

其實主要係僱主點睇，申請碩士只要唔係文憑工廠既夠成績就會考慮。

邊間讀碩士?

台仔真係完全無見識
自卑到自大 同泡菜人有得fight
利申 澳洲wh遇過極多台仔

你的樣子如何

講到要搵 香港都有啦 搵

Miss之前同我地講話台灣d大學就好似香港嘅垃圾桶咁，
行幾步就一間

識fd係台灣啲私立大學讀緊物理治療 返黎香港做唔做到物理治療師

我自己讀緊一間幾出名既私立。其實操行只係得個樣，基本上都唔會加唔會減（我個間就固定係80分）。我反而覺得台灣人好撚勁，因為我係讀外語，有時我都會比教授問到口窒窒，反而D台灣人大部分都可以好流暢咁答問題，而且重好多都答得唔錯，野食呢D無得講 ，我自己都儘量搵D無咁鹹同油既野黎食，例如鵝肉 。我又唔覺得有歧視，反而你講自己係澳門/香港人佢地會對你好好奇，會問你好多野（特別係廣東話 ）

台大=city=poly >樹仁=鯨大>>>>>>>>>>>>>>台灣各私立大學

咩叫『返』深圳

又係度judge 埋d 無聊野

樓主讀中正？

我去台灣淨係同番台灣人玩 其中亦都有一兩個馬來人 佢地都對我好好冇排我 同班嘅都好尊重大家 不過同你識乜人所以就對人地有乜觀感係冇衝突嫁喎 前幾頁我都有講到喺台灣生活嘅感覺 即使我有融入文化 我身邊全部都係台仔台妹 都係改變唔到台灣俾我嘅感覺
btw有次同馬來仔玩用廣東話講野 之後班台仔即刻嘈話 講中文好嗎？ 我同馬來仔都勁撚odd 做乜姐你

樓豬畀人排擺明係自己問題

毒撚去邊都唔識social

真心覺得係台灣可以比人排好撚西利
一係性格差到仆街自以爲是自我中心果種
一係油頭大毒撚生人勿近果款

你可以答返佢廣東話都係中文

其實我覺得就係話本身台灣咁鎖國,唔係好適合咁廣泛咁招生

本身冇一個多元既環境比本地人去慢慢調整,d policy 又煩又落後

最近台大想推一個叫"國際學程"既野,用全英文授課,local 招生唔睇學測指考,用sat成績做標準,都已經比教育部ban 左

咁其實講真我自己都係毒撚黎既，初初讀書個陣都係自己一個on99搵個位坐低等落堂，係慢慢有分組同其他人有接觸先識D人，識落佢地又無on9野既，最多係問我點學「中文」同澳門係邊（我澳門人）

唔講女

個人覺得台仔係真唔掂 不過部份教授幾有料(好少 ) 所以除咗做學術交流 研究之外 都唔好去呢度讀書

澳門人多唔多過台灣讀書 ?
聽講澳門D大學好容易入，而且內地大學對澳門學生都比較優惠，點解仲走去台灣？ 澳門的僱主對台灣畢業生的印象比較好？好似台灣仲要專門考試，而且都唔容易（相對澳門的Curriculum黎計）

多
因為入台灣都好易

多，我自己間中學有料個D神早保送曬去澳大/理工/大陸高校（有清華北大、次一級有武漢、南開，華南華中。）又或者自薦去台灣出名既國立。但好似我呢D中中等等好多就走去考台灣。因為要自己考入去澳大同理工都幾難下。同埋台灣因為基本每間學校都有僑生名額，只要你個志願唔係太熱門，又或者你首選唔係國立既話都易入。好似我自己咁，考試考第一類組要考5科，總分係500分，我只係考左24X都入到第一志願。D卷就肯定係唔識嫁啦，我記得我得英文同歷史係合格，數學得2X分。都考得入一間出名私立既外語。其實你只要5份卷總分唔好低過100搞到要去僑先部同埋志願填得多既話基本都有書讀嫁啦。睇係你既第幾志願既姐。至於點解要去台灣，我自己就因為唔鐘意澳門同大陸，而且又考到間好學校先去。

可以睇番前幾頁我有覆 台灣人係覺得國語係中國歷史最耐嘅語言 仲要我搵埋source俾佢地都可以拗 所以佢地係真心覺得只有國語係中文

澳大都難考

今年轉左四校聯考唔知咩環境，上年我有幾個FD去考都衰左 ，可能又係要睇咩系。

屌你份文組數學卷我驚比香港中4都識做

其實澳門啲中學嘅程度好"貧富懸殊"
唔係勁嗰幾間嘅話 就真係會廢到廢人咁
啲人唔識做都唔出奇

台狗

同科來講

點會去台灣

雖然我覺得都係睇科
但台灣人講野真係好多廢話又冇point，唔撚識講重點，一句簡單既野要分拆再分拆黎講，好撚煩

歧視？定係你on9啊
我讀咁耐都未試過 最多少交流
一齊做報告都冇野

1. 其實保送去香港嘅應該都唔少？聽講中文大學都幾中意收澳門人

2. 500分滿分你考240入到，咁台灣本地人大概考幾分先入到？

3. 台灣同內地學位嘅認受性喺澳門係點？讀完返去應該易搵工？對比起澳門本地畢業的如何？ (我assume咗大部分澳門人會返澳門做，因為睇新聞澳門個薪酬水平非常高，無論起薪定中位數好似都高過香港，唔知呢個假設岩唔岩）

4. 澳門本地有冇出名的(國際)學校？ 名人富豪一般會送仔女讀咩學校？何生個仔去MIT讀大學，之前中小學讀邊間？

邊幾間勁？富豪個仔會讀邊間？ 邊幾間會有葡妹食？

我聽講澳門中學都係用返香港出的教科書，唔明點解個教育質素會咁懸殊

何生個仔去MIT之前讀邊間 ?
葡妹有冇食過？ 點架？
係喇聽講澳門普教中，個效果點？

澳門冇普教中架？我以為阿爺會搞埋你地添，同埋我印象中睇過澳門的中文試卷，作文係要用普通話寫

你有冇tg呀？想知多D澳門野

1.澳門人去香港讀反而係少，起馬我唔識人係香港讀。
2.我唔知台灣本地人個考試制度係點，因為佢地個制度同我地好似係唔同，但係一定比我地難。
3.以我自己學校為例，請人通常都係內地>台灣>澳門。我諗出面都應該係差唔多，因為澳門最好個間澳大拎出去同其他地方出名既學校比都係垃圾 。同埋認受性呢樣野應該好過香港（特別係台灣，因為睇過好多Post巴絲打都話台灣學歷係香港認受性算低 ）
3.國際學校我有印象既得一間 ，不過都唔記得咩名了。

澳門無強制推行普教中呢樣野，不過有D學校會係大陸請老師（特別係D紅底學校 ），所以用普通話教書呢個情況都會有。

可能你地D老師本身都識講廣東話，我間學校中文、歷史，地理，數學都有唔識廣東話既老師，我自己就唔好彩試過普通話讀歷史同地理

有個澳門frd 見佢係用大陸教科書喎
其實澳門讀書風氣係點？我成日都收到個frd wtsapp 叫我教佢做卷話考緊試

睇呢個post好多人係2-15分都去台灣讀書
屌咁緊係淨係揀到垃圾學校啦,你話入到台清交就有咁既資格話人垃圾姐
係香港呢個分最高係IVE最低係毅進,你咪去返呢d地方到睇下搵唔搵到自己心目中既優質大學生/大學生活囉
唔係話台灣人好,但係香港人自大既程度係呢個post都睇到一二

同埋以香港最勁VS台灣最勁,我覺得係台灣人勝,台灣每年都一車車STEM人去美國TOP10讀,香港咪淨識aim big4,再次一層就係想做政府工,一d上進心都冇

台灣人鐘意讀PG 係因為佢地學歷主義太勁姐，你估佢地好多真係想讀？純粹係拎完張cert 黎應付見工同班朋友親戚咋

香港社會係經驗主義，你無實際工作經驗既話，堆幾多個PG degree 都係無用。

我承認香港STEM 氣氛唔濃厚，但係唔好下下用STEM 角度去judge 所有野，咁文社商科果堆無人理？我夠可以話台灣個個唔係aim 國考做公務員，就係aim入台積電做輪班星人，咁樣比有咩意義？

既然你都識講冇得比既話,你開呢個post係要比較兩者咪姐係自打緊嘴巴?
而且人地文社商科台灣都比到返個環境佢地做返,唔似香港產業咁單一
香港除左大firm仲剩乜?產業漸紅,外資撤資既話渣都冇得淨
可能你會話就算做返都冇香港人工高,但係睇返生活指數就知唔應該咁比較收入
同埋做咩唔答返我第一個論點

澳門四大巴打留名跟進

我係比性格處事，你係比升學就業，根本唔對題

香港幾大 台灣又幾大？香港建國未？我唔信中共會扶植一個香港去打深圳囉，本身都已經被定位左做金融中心，除非你獨立建國，好似新加坡咁，就可能有機會。

最神奇就係好多台灣年輕人寧願黎香港同蝗國搵工，都唔想留台灣做血汗勞工。生活指數？你睇過雙北同新竹既樓價物價未？一樣離譜到仆街。你可以去南部，但係待遇同機會冇得比。

我答返你第一個論點先，台清交成政對香港有UGC offer 既人有咩吸引力？之前reply有台大電機grad既巴打分享佢既心得，你又有冇睇下？黎讀得，入唔到台清交成政就無資格屌？你又知唔知台科同四間中字輩（特別係央山）對local 黎講都唔易入，入得黎可能都係差少少分被清交成西左落黎咋，廢極有限，入到台科既都係高職精英，有d高中生都會揀。

我由頭到尾都係屌佢地處事同性格問題，佢地學術成績係冇問題。

澳門間間大學都易入
我名校踢左出黎 跟住係第二間學校日日訓教都照入到大學
講真係澳門 讀英文學校真係贏左

你讀垃圾學校 咪淨係見識到垃圾囉
諗下自己點解入左間垃圾桶啦

係台灣4大FG 1年
做緊野 30K港紙一個月
你問我答

讀精英學校就淨係得精英?

同埋我間學校唔算垃圾囉,起碼佢地local 全國指考前15% 先有機會入到

我係台灣做緊野
底薪唔高 但BONUS係講緊24-26個月
又有得跳PT 又有年年加4-5%
仲有宿舍

其實去完台灣咪又係返香港再讀過

其實點解咁易留？
佢係中四比人踢左出校
去左夜校重讀中四
連 I am 定 is 都唔識個d黎

你而家喺學校做緊？ 大學定中學？
好似澳門所有學校有關嘅位都係公務員好好人工
聽講有個係二線大學做行政都係公務員

澳大有冇你講到咁差呀？ 好似行西方制度，英文教學wor，咁已經贏內地台灣唔少喇應該

唔係話十二年義務教育咩澳門？ 義務教育都有得踢出校架？
話說add咗你tg你又唔覆

澳門都有英中架？ 有冇話讀國際課程IB或者ALEVEL跟住出外國升學咁？

幾多分算唔合格？

on9 英文教學=贏

我重讀緊書 ，因為以前同D老師玩得埋所以唔多唔少都知D野。都係以我學校為例，第一年入黎做連埋獎金津貼好似除返開每個月16～18K咁上下。跟住好似5年就升1次lv。
澳大同你地香港，大陸同台灣D Top既學校根本無得比

做老師低過賭場人工？
澳大同暨南大學你會點選擇？
有冇tg? 交流下

踢左出校咪搵過第2間,不過會得番D垃圾學校會收

<60

你讀垃圾大學咪同香港讀樹仁中學一樣囉

係邊個未澩掂中文

樓豬，好心你啦
佢講既係事實，你點諗都唔會改變到個事實
野雞大學課程就係垃圾

其實初入行入賭場做派牌都係差唔多，萬令蚊一個月，不過好在基本賭場年年都會加人工，但老師唔係，係我學校係要身兼數職/年資高人工先會高。
澳大同廣州暨大我會揀澳大 ，因為暨大係澳門個收生標準其實好低，只要你高二高三張成績表無唔合格，求其寫返封自薦信去交錢報名基本上都會保送到。不過有間重離譜既係福建華大，只要你報左名之後畢到業就實報送到 ，唔理你張成績表幾難睇，我個班有條友交份炒4/5科既成績表上去，華大都收鬼左佢，之後畢業考完又要補考 ，難聽講句真係成班老師夾手夾腳送佢走
Sor，我無tg

澳門有英中架
我識有人係考ielts 要考到佢間學校ge規定分數然後出去讀

兩年前去過台灣讀2個月 頂唔順啲人英文太廢
返咗香港讀 而家去埋歐洲Exchange
完全無後悔做呢個決定

台北邊度有G?

冇TG？咁澳門用咩通訊軟件多？

咁台灣同內地邊D大學，你會覺得同澳大差唔多級數？

即係你選擇起上黎會覺得好掙扎，唔知選擇邊個好。 唔會話好似暨大華大vs.澳大咁你覺得easily選澳大；或者北大台大vs.澳大咁你easily放棄澳大

同埋從你口吻中聽落，好似澳門唔多重視教育，學生求學之心亦唔多盛，因為反正點都有大學讀？ 係唔係我理解錯咗？

IELTS只係好小的一部分

一般要去外國名校都係
1. 學術能力(公開考試，例如alevel IB SAT）
2. 語言能力(IELTS, TOEFL)
3. 其他野(Personal Statement+Interview+課外活動)

我就係問你地英中的 學術能力 方面配套D咩公開考試，例如香港一般就係IB+ALEVEL

用大陸野WeChat多，我過左黎台灣就用Line。
確切等於邊間就好難講，黎到台灣應該算係二線頭咁上下，大陸就二線尾啦。即係會有其他好多好過佢既選擇，但真係要讀又唔係話好差好差個隻，起馬唔會算係學店既。
如果想留澳門讀澳大的確都算係一個好選擇，我自己當初就一心要去台灣讀，所以就無報澳門同大陸。
讀書風氣睇學校，出名個D(例如慈幼、倍正、粵華、聖心)D人讀書就真係比心機既。至於我個間就比較懸殊，一係就好比心機讀，一係就Hea到爆。好比心機個D通常都係一早已經有曬目標想保送去邊。至於Hea個D就係煮到埋黎先食，見步行步咁，反正好似你咁講，要讀就肯定有得讀。而且讀書黎講澳門都算多津貼，有免息貸款，間唔中又有文具/學習津貼派。同埋係澳門只要唔係殘廢基本上都有工開，我家姐得中學畢業做左10年煮飯婆0工作經驗都搵到份唔錯既工做。

例如內地中山大學 & 台灣政治大學 vs. 澳大你會放棄澳大？
你LINE幾多呀 等我搵返個ACCOUNT出黎add你

你講個兩間勁過澳大好多 ，政大係台灣係一線頭。中山係大陸都係一線頭了。

你本身係香港成績係點先 台灣點都有人有料 不過少囉

台大電機留台仲好la

一年前都推到上來?

班崇台狗開工做野姐
人地都要搵食架 你估收左人錢唔洗做咩